\chapter[瞻禮二]{瞻禮二\quad{\normalsize 拯救亡者煉靈}}
\section{煉獄禱文}
\versicle 天主矜憐我等。

\Response 基利斯督矜憐我等\hfill 天主矜憐我等。

\versicle 基利斯督俯聽我等。

\Response 基利斯督垂允我等。

\versicle 在天天主父者。\hfill \response 矜憐亡者。

\versicle 贖世天主子者。\hfill \response 矜憐亡者。\\
聖神天主者。\\
三位一體天主者。

\versicle 聖瑪利亞。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
天主聖母。\\
諸童身之聖童身者。\\
聖彌額爾。\\
聖嘉俾阨爾。\\
聖辣法阨爾。

\versicle 諸聖奉使天神及宗使天神者。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
真福諸品天神者。\\
聖若翰保弟斯大。\\
聖若瑟。\\
聖教古祖及諸先知者。\\
聖伯多祿。\\
聖保祿。\\
聖安德肋。\\
聖雅各伯。

\versicle 聖若望。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
聖多默。\\
聖雅各伯。\\
聖斐理伯。\\
聖巴爾多祿茂。\\
聖瑪竇。\\
聖西滿。\\
聖達陡。\\
聖瑪弟亞。

\versicle 聖巴爾納伯。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
聖路加。\\
聖瑪爾谷。\\
諸聖宗徒、諸聖史者。\\
吾主諸聖徒者。\\
諸聖嬰孩者。\\
聖斯德望。\\
聖老楞佐。\\
聖味增德。

\versicle 聖法俾盎及聖巴斯弟盎。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
聖若望及聖保祿。\\
聖葛斯默及聖達彌盎。\\
聖熱爾瓦削及聖玻羅大削。\\
爲天主致命諸聖人者。\\
聖西爾物斯德肋。\\
聖額我略。\\
聖盎博羅削。\\
聖奧斯定。

\versicle 聖熱羅尼莫。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
聖瑪爾定。\\
聖尼各老。\\
諸聖主教、諸聖精修者。\\
聖教會諸聖大師者。\\
聖安當。\\
聖本篤。\\
聖伯爾納多。\\
聖多明我。

\versicle 聖方濟各。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
諸聖主祭、諸聖副祭者。\\
諸聖會修、諸聖隱修者。\\
聖女瑪達肋納。\\
聖女亞加大。\\
聖女路濟亞。\\
聖女依搦斯。\\
聖女則濟利亞。\\
聖女加大利納。

\versicle 聖女亞納大西亞。\hfill \response 爲亡者煉靈祈求。\\
諸聖童女、諸聖節婦者。\\
天主諸聖人、諸聖女者。

\versicle 望主垂憐。\hfill \response 主赦亡者煉靈。

\versicle 望主垂憐。\hfill \response 主允我爲亡者煉靈祈求。

\versicle 於暫罰之獄牢。\hfill \response 主救亡者煉靈。\\
於煉火之厲烈。\\
於往罪之穢污。\\
於離主之痛苦。

\versicle 爲主降孕爲人之奧。\hfill \response 主救亡者煉靈。\\
爲主臨格人世。\\
爲主聖誕。\\
爲主受洗及主聖齋。\\
爲主十字聖架及主萬苦。\\
爲主死且葬。\\
爲主聖復活。\\
爲主靈奇之升天。\\
爲施慰聖神之降臨。

\versicle 於審判之日。\hfill \response 主救亡者煉靈。

\versicle 罪人等求天主子者。\hfill \response 主俯聽我等、祈救亡者煉靈。

\versicle 除免世罪天主羔羊者。\hfill \response 主救亡者煉靈。

\versicle 除免世罪天主羔羊者。\hfill \response 主允我爲亡者煉靈祈求。

\versicle 除免世罪天主羔羊者。\hfill \response 主憐亡者煉靈。

\versicle 天主矜憐我等、祈救亡者煉靈。

\Response 基利斯督矜憐我等、祈救亡者煉靈。  天主矜憐我等、祈救亡者煉靈。

\versicle 基利斯督俯聽我等、祈救亡者煉靈。

\Response 基利斯督垂允我等、祈救亡者煉靈。

\versicle 在天我等父者。 {\small 至}\ 又不我許陷於誘感。

\Response 乃救我於凶惡。

\versicle 望主俯聽我禱。

\Response 我號聲上徹於主。

\versicle 請眾同禱。{\cspace}全能無始無終者天主、諸信者之常安。懇祈俯聽我等、爲已亡諸信者煉獄靈魂。諸在世之罪、一切賜赦。以主慈佑、俾獲安所、登之天堂、膺主洪恩。亦爲是爾子耶穌基利斯督我等主、其偕爾偕聖神、爲一天主、世生世王。{\cspace}亞孟。

\section*{求爲在教已亡父母親友恩人誦}
吾主天主、命我孝敬父母、汎愛眾人、圖報恩人。又教我追思已亡、代爲求主。我今念及父母親友恩人去世之靈魂。在世事主、遵從聖教。我雖無德無功、獻主臺前。求主洪慈裕容、赦我父母親友恩人煉罪。速賜升天、永遠享福。{\cspace}亞孟。

\section*{求爲諸信者煉靈誦}
天主生人、欲人在世立功、膺主預備之真福。我今爲已亡煉獄眾靈、在世識奉真主、信從聖教。求主垂憫寬赦、免其苦難、命天神慶報出期。又賜我今世痛悔往罪、不敢再犯。脫身後永苦、偕諸信者、享見天主聖容。{\cspace}亞孟。
