\chapter[瞻禮五]{瞻禮五\quad{\normalsize 虔敬耶穌聖體}}
\section{耶穌聖體禱文}
\versicle 天主矜憐我等。

\Response 基利斯督矜憐我等、天主矜憐我等。

\versicle 基利斯督俯聽我等。

\Response 基利斯督垂允我等。

\versicle 在天天主父者。\hfill \response 矜憐我等。

\versicle 贖世天主子者。\hfill \response 矜憐我等。\\
聖神天主者。\\
三位一體天主者。\\
性命之糧自天而降者。\\
耶穌聖體人之性命者。\\
隱藏救世之天主者。\\
以聖愛永愛吾人者。\\
與主遊往未嘗有厭者。\\
與主交友有善樂者。

\versicle 膏糧及帝王之珍膳者。\hfill \response 矜憐我等。\\
至潔之聖筵與主偕燕有愷樂者。\\
天神之糧者。\\
活糧健裨普眾者。\\
真飲樂普眾者。\\
敬畏主者之大慰。\\
主之神氣甘於蜜。\\
主之遺味超絕諸美。\\
筒越者之神糧。

\versicle 生育童貞之醴。\hfill \response 矜憐我等。\\
奧蘊之瑪納。\\
吾生吾德、諸望所從出者。\\
真道正學之恩所由來者。\\
天主奇異諸事之標跡。\\
厚養人之糧者。\\
聖子降生之本體。\\
與世游王者。\\
無玷之綿羔者。

\versicle 聖祭之聖品及降福之爵者。\hfill \response 矜憐我等。\\
預防諸罪之天藥者。\\
天主仁愛之首榜者。\\
恩賜之第一恩賜者。\\
吾眾罪之恩赦者。\\
天主恩惠之流溢。\\
常生之劑。\\
本體以筵賓者。\\
天神供案最飴之筵者。

\versicle 仁愛之聯合者。\hfill \response 矜憐我等。\\
自爲獻品而且爲獻者。\\
神飴之源者。\\
諸聖魂之飽飫。\\
善終之資。\\
身後真福之質。

\versicle 望主垂憐。\hfill \response 主赦我等。

\versicle 望主垂憐。\hfill \response 主允我等。

\versicle 於幹冒天主聖體聖血之罪。\hfill \response 主救我等。

\versicle 於肉身之私慾。\hfill \response 主救我等。\\
於目之妄視。\\
於心之倨傲。\\
於諸罪過之誘。\\
爲主同宗徒行聖教大禮者。\\
爲主至謙濯門徒之足者。\\
爲主之至愛立聖體之奧禮者。\\
爲主寶血恒留聖臺者。

\versicle 爲主聖躬五傷爲吾儕所受者。\hfill \response 主赦我等。

\versicle 罪人。\hfill \response 求主俯聽我等。

\versicle 求賜我等、堅存真信、虔奉主之聖體者。\hfill \response 主俯聽我等。\\
求免我等、陷諸異端與諸惡情。\\
求賜我等、時受斯至奧至重之鴻恩。\\
求賜我等、臨終之時、以此聖血撫慰堅定我心者。

\versicle 天主子者。\hfill \response 求主俯聽我等。

\versicle 除免世罪天主羔羊者。\hfill \response 主赦我等。

\versicle 除免世罪天主羔羊者。\hfill \response 主允我等。

\versicle 除免世罪天主羔羊者。\hfill \response 主憐我等。

\versicle 基利斯督俯聽我等。

\Response 基利斯督垂允我等。

\versicle 天主矜憐我等。

\Response 基利斯督矜憐我等、天主矜憐我等。

\versicle 在天我等父者。 至 又不我許陷於誘感。

\Response 乃救我於凶惡。

\versicle 吾至仁至慈之主、建立諸異跡之標。

\Response 以食諸敬畏己者。

\versicle 吾主自天畀我之食。

\Response 自含諸甘馨。

\versicle 吾主自主聖臺、我等恭領耶穌聖體。

\Response 吾身心所向而生踴躍者。

\versicle 望主俯聽我禱。

\Response 我號聲上徹於主。

\versicle 請眾同禱。{\cspace}吾主耶穌、活天主子。初因聖父之旨、及聖神之功、以主寶死、致世人復活者。求爲主聖體聖血之尊奧。脫我於諸罪、及諸凶惡。俾我常依主命、永不違離於主。\\
吾主俯聽我籲、療我靈疚。使我既獲主赦、永樂於主之真福。\\
天主於斯奇妙之禮、初遺主受難之跡者。使我欽崇聖體聖血、可時獲主洪錫。\\
天主預備不可見之諸美、酬具諸愛德者。乞賦我愛主之誠心、令我事事愛主、且愛主萬有之上。以終獲享主所許真實之永福。\\
天主聖體、及諸聖誡、咸令我自新、克肖主像。乞導我獲履真道、以主仁慈、實獲主愛之賜、凡所命我輩仰望者。惟爲吾主耶穌基利斯督、偕爾偕聖神、世生世王。{\cspace}亞孟。\\
凡諸信者靈魂、賴天主仁慈、息止安所。{\cspace}亞孟。
